據報中國可使用柬埔寨軍事基地，柬埔寨民眾到中國使館外抗議

柬埔寨有民眾到中國駐當地大使館附近示威，抗議有報道指中國獲准使用當地一個軍事基地。警方拘留數名示威者問話。

在首都金邊，示威者揮動柬埔寨國旗，高叫「拒絕中國軍隊在柬埔寨存在」等口號。警方表示，集會活動並未取得許可，當局有需要保護大使館，以及維持公共秩序，利用揚聲器呼籲示威者限時散去。路透社報道，有警員要求現場採訪的記者刪除拍攝到的部分相片及影片。

報道稱，柬埔寨容許中國增強在當地的影響力，以換取經濟支援，金邊政府一直堅稱外交和安全政策獨立，多次否認與北京達成秘密協議，批准解放軍使用境內一個海軍基地。

可以預計中國未來點樣統治全世界了 不停靠玩滲透去統治人地國家

當年中共指使赤柬屠殺幾百萬柬埔寨人, 好快歷史重演

一路幫開香港既澳洲手足Drew Pavlou眾籌緊,仲差3000usd.請大家幫手

赤柬餘孽洪森